{
    "minecraft-version": "Minecraft संस्करण",
    "java-version": "जावा संस्करण",
    "fabric-version": "फैब्रिक लोडर संस्करण",
    "plugin-load-problem": "The plugin '{{plugin-name}}' could not be loaded.",
    "pocketmine-version": "पॉकेटमाइन संस्करण",
    "bedrock-version": "आधार संस्करण",
    "forge-version": "संस्करण तैयार करना",
    "magma-version": "मैग्मा संस्करण",
    "mohist-version": "मोहिस्ट संस्करण",
    "authme-shutdown-problem": "प्लगइन 'लेखक' लोड करने में विफल रहता है और सर्वर को बंद कर देता है.",
    "pex-config-problem": "The configuration of the plugin 'PermissionsEx' is invalid.",
    "ambiguous-plugin-name-problem": "प्लगइन नाम '{{प्लगइन-नाम}}': '{{पहला-प्लगइन-पथ}} \"और' {{दूसरा-प्लगइन-पथ}}\" के लिए कई प्लगइन फाइलें हैं।",
    "plugin-dependency-problem": "प्लगइन '{{प्लगइन-नाम}}' आवश्यक '' {निर्भरता-प्लगइन-नाम}} प्लगइन गायब है।\nप्लगइन '{{प्लगइन-नाम}} आवश्यक प्लगइन गायब है' {{निर्भरता-प्लगइन-नाम}} \"।\nप्लगइन '{{प्लगइन-नेम' '{{निर्भरता-प्लगइन-नाम}} \"आवश्यक प्लगइन गायब है।\nप्लगइन '{{प्लगि आवश्यक प्लगिन याद कर रहा है' {{निर्भरता-प्लगइन-नाम}} '।\nप्लगइन '{आवश्यक प्लगइन गायब है' {{निर्भरता-प्लगइन-नाम}} '।\nप्लगइन 'आवश्यक' '{{निर्भरता-प्लगइन-नाम}} \"प्लगइन गायब है।\n",
    "plugin-disabling-problem": "प्लगइन '{{plugin-name}}' सक्षम नहीं किया जा सका।",
    "plugin-enabling-problem": "प्लगइन '{{plugin-name}}' को असक्षम नहीं किया जा सका।",
    "plugin-runtime-problem": "प्लगइन '{{plugin-name}}' को चलने मे समस्या है।",
    "forge-confirm-problem": "Forge को परिवर्तनों को लागू करने और सर्वर को शुरू करने के लिए आपकी पुष्टि की आवश्यकता होती है।",
    "mod-dependency-problem": "मॉड '{{mod-name}} ' के लिए आवश्यक मॉड् {{dependency-mod-name}}} मौजूद नही। ",
    "mod-dependency-problem-plural": "मॉड '{{mod-name}} ' के लिए आवश्यक मॉड्स {{dependency-mod-list}}} मौजूद नही। ",
    "mod-duplicate-problem": "'{{Mod-name}}': '{{first-mod-path}}' और '{{second-mod-path}}' के लिए कई मॉड फाइलें हैं।",
    "mod-duplicate-problem-no-path": "मॉड नाम के लिए कई मॉड फाइलें हैं",
    "mod-exception-problem": "मॉड '{{mod-name}}' में एक अपवाद है।",
    "mod-fatal-problem": "Mod '{{mod-name}}' में एक घातक त्रुटि है।",
    "world-missing-mod-problem": "दुनिया को '{{mod-name}}' के साथ सहेजा गया था जो गायब प्रतीत होता है।",
    "world-mod-version-problem": "इस दुनिया को माॅड '{{mod-name}}' संस्करण {{mod-expected-version}} मे हुआ था पर अब यह संस्करण {{mod-current-version}} मे है।",
    "plugin-incompatible-problem": "यह प्लुगींन '{{plugin-name}}' आपके सर्वर के वर्शन के अनुसार अनुचित है",
    "aquatic-world-on-older-version-problem": "वर्तमान दुनिया को Minecraft 1.13 या उच्चतर के साथ बनाया / लोड किया गया था।  नया प्रारूप किसी भी पुराने संस्करण में लोड नहीं किया जा सकता है।",
    "old-player-directory-problem": "सर्वर ने विश्व सेव में एक पुराने प्लेयर डायरेक्टरी का पता लगाया है।",
    "command-run-solution": "{{command}} कमांड को रन करे। ",
    "authme-shutdown-solution": "'StopServer' को 'true' पर सेट करें।",
    "configure-plugin": "{{plugin-name}}प्लगिन को कंफिगर करे। ",
    "configure-plugin-with-file": "({{suggested-file}}) मे {{plugin-name}} प्लगिन को कंफिगर करे। ",
    "plugin-install-different-version-solution": "'{{plugin-name}}' प्लगिन का अन्य संस्करण स्थापित करें। ",
    "plugin-install-solution": "'{{plugin-name}}' प्लगिन को स्थापित करें। ",
    "plugin-remove-solution": "'{{plugin-name}}' प्लगिन को हटाएं। ",
    "file-delete-solution": "'{{file-path}}' फाइल को हटाएं। ",
    "file-edit-solution": "'{{file-path}}' फाइल को संपादित करें। ",
    "mod-install-different-version-solution": "'{{mod-name}}' मोड का अन्य संस्करण स्थापित करें। ",
    "mod-install-solution": "मॉड '{{mod-name}}' स्थापित करें।",
    "mod-install-solution-with-version": "संस्करण {{mod-version}} के साथ mod '{{mod-name}}' स्थापित करें।",
    "mod-remove-solution": "मॉड '{{mod-name}}' स्थापित करें।",
    "aquatic-version-install-solution": "सर्वर सॉफ़्टवेयर को 1.13 या नए पर अद्यतन करें।",
    "plugin-command-exception-problem": "प्लगइन '{{प्लगइन-नाम}}' '{{कमांड}}' कमांड को निष्पादित नहीं कर सकता है।",
    "ticking-block-entity-problem": "\tदुनिया में एक ब्लॉक समस्याएं पैदा कर रहा है",
    "remove-block-solution": "ब्लॉक को दुनिया से निकालें, उदा।  MCEdit के साथ।",
    "do-nothing-solution": "कुछ मत करो।  यह समस्या अपने आप ठीक हो सकती है।",
    "chunk-load-exception-problem": "वर्ल्ड चंक्स लोड करते समय एक अपवाद था।",
    "remove-chunk-solution": "दुनिया से समस्याग्रस्त हिस्सा निकालें, उदा।  MCEdit के साथ या क्षेत्र फ़ाइल को हटाकर।",
    "multiverse-load-problem": "'{{world-name}}' दुनिया लोड नही हो सकी क्योंकि उसमे त्रुटि हैं और वह शायद दूषित है। ",
    "world-repair-solution": "'{{world-name}}' दुनिया को सुधारें, उदाहरण- Minecraft Region Fixer या MCEdit से। ",
    "world-duplicate-problem": "World '{{world-name}}' दूसरी दुनिया का डुप्लिकेट है और इसे लोड होने से रोका गया है",
    "mod-wrong-minecraft-version-problem": "Mod '{{mod-name}}' Minecraft संस्करण {{minecraft-version}} के साथ संगत नहीं है",
    "forge-install-different-version-solution": "दूसरा संस्करण इनस्टॉल करें",
    "malformed-encoding-problem": "कुछ (शायद MOTD) में विकृत स्वरूपण कोड हैं।",
    "change-motd-solution": "सर्वर MOTD बदलें।",
    "bedrock-authentication-whitelist-problem": "ऑनलाइन प्रमाणीकरण के बिना एक श्वेतसूची का उपयोग करने की अनुमति नहीं है।",
    "bedrock-authentication-allowlist-problem": "अनुमति सूची का ऑनलाईन ऑथेंटिकशन के बिना उपयोग करने की अनुमाति नही है। ",
    "disable-whitelist-solution": "श्वेतसूची को अक्षम करें।",
    "disable-allowlist-solution": "अनुमति सूची को बंद करें। ",
    "enable-authentication-solution": "ऑनलाइन प्रमाणीकरण सक्षम करें।",
    "undefined-mod-dependency-problem": "मॉड को यह मॉड की आवश्यकता है {{dependency-mod-name}}।",
    "version-downgrade-problem": "आपके वॉर्ल्ड को पहले एक नए संस्करण में उपयोग किया गया था",
    "version-downgrade-solution": "खेल का एक नया संस्करण स्थापित करें",
    "generate-new-world-solution": "एक नई दुनिया पैदा करें",
    "bedrock-dbstorage-chain-problem": "दुनिया को डिक्रिप्ट करने में असमर्थ। बाज़ार की दुनिया को समर्पित सर्वर पर स्थापित नहीं किया जा सकता है।"
}